Moisa Wallitseja M Woimann kaebas et Jürri Grünthal temma tuppa tulnud ja lärmi tehnud, mis peale temma siis Jürri Grünthali wälja ajanud. se agga wööruse ukse mahha lönud, mis peale siis Mõisa sullased Jaan Nõmme ja Widrik Pern sinna tulnud, ja tedda kinni wõtnud ning seie kohtu ette tonud, ja sõimanud tedda 200 Rubla wargast. 
Jürri Grünthal astus ette jobnud ja räkis et temmal Awwinorme Mõisa wallitsusse käest 10 Rubla saada ja on temma sedda lähnud Hopmanni käest küssima, mis peale agga Hopman tedda mahha lükkanud ning tedda kugistada tahtnud.
Jaan Nõmme ja Widrik Pern tunnistasid, et kui nemmad sinna lähnud siis Jürri Grünthal kissendanud.
Moistus
Et Jürri Grünthal jobnud peaga kissendanud ja Mõisa wallitsejad sõimanud, saab temma selle eest 3 pääwa peale kinnipantud trahwiks
Mart Liis XXX
Tomas Pärn XXX
Jaan Saar XXX
